【暴動罪審訊】法官接納第5被告供辭呈堂 全部5名被告表證成立

【暴動罪審訊】法官接納第5被告供辭呈堂 全部5名被告表證成立

去年農曆大年初二旺角發生大衝突，5人今日繼續就暴動罪於區域法院接受審訊。早前辯方反對控方將第5被告的口頭招認及警誡供辭呈堂，惟法官今考慮過庭上證供後裁定上述文件可獲接納成控方證供，法官遂裁定5名被告均表證成立，押至本月29日再審。

第5被告連潤發（25歲）代表大律師稱，控方無法提供證據證明連當時是否在清醒狀態下作供，質疑其證供的可信性。早前辯方亦爭議，連曾遭數名警員圍毆兩三分鐘，及後在警署又遭受不公平對待，令他在飢寒交迫及絕望之下落口供。

控方早前已傳召負責拘捕連、及於警署為連落口供的警員作供，法官今裁定連的口頭招認及警誡供辭可獲呈堂，案件表面證供成立，將案件押後再審。

本案共涉3項暴動罪，各項控罪均指眾被告於去年2月9日在旺角豉油街近花園街交界連同其他人參與暴動。

首被告楊子軒（18歲）及次被告羅浩彥（20歲）同為運輸工人，最年長的第3被告陳紹鈞（47歲）報稱無業，第4被告孫君和（27歲）為旅行社職員，而第5被告連潤發為工人。

fuck fuck

正，法官鼓勵圍毆犯人

邊個法官？

【暴動罪審訊】庭上播片未見被告拋石頭 作供警：可能太細粒 辯方斥前言不對後語

去年農曆大年初二旺角發生大衝突，5人下午繼續就暴動罪於區域法院受審。拘捕第4被告孫君和（27歲）的警長早上作供時表示，孫曾指罵警方及擲磚頭。辯方下午播放相關影片，指出兩段影片中亦沒有警長所描述的情況，警長回應稱「解釋唔到」、被問到為何片中不見有人拋擲石頭，他答道：「可能（石頭）太細粒啩」。辯方又斥警長前言不對後語、作出至少3個版本的供辭。

隸屬於公眾聯絡科的警長陳栢勤作供表示，他曾目擊到孫君和（27歲）於洗衣街公園出口位置擲磚頭及指罵警方「黑警死全家」，及後陳大聲喝止他稱「唔好掟石」，其間有眾多示威者擲石、「空中好多石」。

辯方於午休後播放涉事的影片，即陳指控被告擲磚時的警方拍攝的片段，陳亦同意當時他位於拍攝警員後方。辯方指出，片中錄到有警員的對話，惟聽不見陳有大聲喝止、亦聽不見有「黑警死全家」一句。

辯方指出，陳當時位於警察防線的第6至7排、而防線與示威者之間相隔一條街，陳解釋自己是大聲地喝止孫君和，惟無法解釋為何片中為何沒有錄下相關說話。陳又承認片中不見任何飛石，並辯稱「可能（石頭）太細粒掛」。辯方遂質疑他「講大話」、指陳根本沒有目擊被告拋磚頭、亦沒有喝止過他人。

辯方及後質疑警長陳栢勤的庭上作供與其早前錄取的口供、及其警員記事冊均有所出入，一共出現3個版本的供辭，斥陳前言不對後語。陳曾於其記事冊指孫君和於警員清場之前曾擲磚兩次，及後於又於兩份口供中稱孫於被追捕時曾擲磚一次、而今早他則表示孫於警察清場前擲磚一次。

陳解釋早上證供有錯漏，他澄清並提出第4個版本的供辭稱：他目擊孫於警方清場前曾擲磚、又曾手執磚頭但未見他有否拋擲，及後孫於被追捕其間亦曾甩掉一個磚頭。

辯方播放的影片中，可見孫君和於被4至5名警員用警棍攻擊並將其制服，辯方指警員將孫打至頭破血流，陳反對此說法，又稱當時他受視野所限故只見有警員用警棍攻擊孫一下。

辯方質問陳，警方是否「使用超出適當武力、瘋狂襲擊」孫君和，陳否認。聆訊明續。

黑警

真心唔值得

嘻嘻

第四版本
你玩曬啦，市民就得一次機會

香港唔值得你地咁，罪成連連登都沒反應

任佢地改到砌得入為止